# InvestApp Pet-Project

**InvestApp** — это Android-приложение, предназначенное для помощи частным инвесторам в оценке стоимости акций различных компаний. Приложение предоставляет два метода расчета: через мультипликаторы и дивидендный подход, что упрощает принятие инвестиционных решений.
Документация к проекту содержится в файле Docs_InvestApp.

## 📱 Основные функции:
- Поиск акций по тикеру
- Отображение детальной информации об акциях
- Оценка справедливой стоимости акции двумя методами:
  - Сравнение финансовых мультипликаторов (P/E, P/S, EV/EBITDA и др.)
  - Дивидендный метод
- Добавление акций в избранное
- Просмотр графиков изменения стоимости

## ⚙️ Технологический стек:
- **Язык**: Kotlin 1.9.0
- **UI**: XML, MPAndroidChart для графиков
- **API**: Retrofit для работы с внешними данными, Gson для работы с JSON
- **Хранение данных**: SharedPreferences для избранного
- **Сбор данных**: Alpha Vantage API

## 🛠️ Установка:
1. Склонируйте репозиторий:
   ```bash
   git clone https://gitlab.com/vicdolgopolov/investmobileapp.git
   ```
2. Откройте проект в Android Studio.
3. Установите зависимости и запустите на Android устройстве (версии 8.0 и выше).

